『薪火post』BNO 續期資訊(85) HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

簡易續期指南

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

DHL 到左 UK show 埋簽收左已經4日 到依家都冇消息 屌你老母

Hmpo 簽收後 14日內回覆

我係上星期五簽收到而家

大把人等 慢慢啦

DHL似乎開始跟支那實名制，唔單止FB文章內事主，我上星期用DHL寄文件去澳洲，收件人填Ms Mao，又係好似事主個case打回頭，話要有全名同證件號碼，但因為錢已俾(係claim返收件人)，對方唔想再俾錢幫趁另一間，無奈妥協提供證件號碼俾我，但我以前多次用DHL都從未試過，以為係職員問題個別事件，到今日睇FB發現應該係大趨勢，好學唔學，學支那賤招！
所以大家以後寄國際速遞，要考慮清楚仲用唔用DHL，我就決定轉用其他，可能用Fedex，亦了解緊UPS價錢，總之以後DHL可免則免！

請教一下，DHL係咪已變成順豐？咩叫「供應鏈業務」？
最近用順豐寄去東南亞，有收件人完整正確地址、可接通嘅電話號碼及 email，但唔派件，仲話要退回香港。原因係收件人寫”Mrs CHAN”，而”Mrs CHAN” 唔係全名，所以唔派件。
後來透過CS Hotline，已改收件人為 Ms Ann CHAN，但仍然未收到，因為已退回香港。竟然要求收件人提供身分證/護照，並顯示全名及出生日期，離晒大譜！
之後，問過 Fedex，寫 “Mrs CHAN”、有完整正確地址及電話，可否派件，Fedex CS 回覆會派件，有名、有地址、有電話，無問題。
上述要求全名寄件情況，關唔關順豐中國式實名制事呢？
咁我寄 BNO，仲用 DHL？還是其他好呀？

HMPO 都係用DHL寄比你

同埋應該唔係啲咩新鮮事，HMPO都成日被人退件

有時係寄去機構, 無指定人咁點搞
一開波寄去HMPO 都無指定收件人
點嘔個人名俾佢

嘩！三月中至四月中，平均每日得250本bno簽出嚟！依家每日bno申請人數起碼5000，點頂啊！

同期簽咗幾多BC
不過近排處理報失同SAR嗰啲職員應該做死

出晒通知叫國民唔好搞住，又未全面轉藍色，你估正常bc有幾多？成個英國都未正常住。正常暑假前高峰係每日5000當地人申請！

Application being processed - 6:59pm on 15 jun

你速遞送到幾多日後先開始process

請問係幾時寄出同幾時答收？
等我可以預計下

Lm

坐穩未？準備又一日一post 啦

已經準備好one key to type
睇頂置

LM

Leave to Enter the UK

3號朝簽收
今日update 左status

睇返之前d 人覆
2號簽收個堆應該用左3日先update晒

Ask 咋喎

Fedex話2號到

夠一日一post 架啦，成日都係咁架啦，一吹風又一批

你預兩星期啦 人多

就算只係ask都引到批人入嚟啦
你買股票都唔會間公司officially firm咗某個消息先去買㗎

Hong Kong Watch要你哋嘅credit cards!!!!!!

日日都有新嘢出嚟嚇港豬
市場應該消化哂 唔續嘅都係唔會續

副簽的話，要唔要寄副簽人嘅bno彩印定就咁一張form就得？

我用fedex寄左過去，想問下如果成功，佢地點樣寄返過黎？要再比錢嗎？

人哋返嚟係寄兩次 DHL
同埋你申請果時已經包埋DHL錢

無到付呢味嘢

佢會要求你再上載過，影到/上載到佢滿意為止，無需擔心。

即係我online申請比錢嗰陣已經包左？

幾時先識睇DOC?

睇多次doc

梗係

thanks bro

Hello world

上個 post 應該慢咗

稅單得中文版

個plan似係：
-申請人要係BNO
-Spouse 同-18歲子女可以一齊（冇BNO都得）
-要申請特別visa
-可以係香港或英國申請
-要買醫保同唔可以攞福利（未有ILR前）
-可以被遞解出境（未有ILR前）
-住夠五年可以申請永居（ILR）
-永居一年後可登記做BC

“I would be grateful for responses by 17-Jun 0900”

你講嘅都差唔多。

btw 其實登記BC嗰部份無變過嘅，可以參考現行嘅資料就得。

法源： 1981年英國國籍法第4(2) 條。

報失後兩星期終於有email俾我
個ref no.有冇期限？諗住搵哂啲有用資料先正式申請返

無期限。

點會有期限
唔通佢會叫你再去cancel一本已經cancelled嘅passport？

個visa 好似淨係收一次錢？咁係一批批五年定點玩法？跟之前講法12個月renew一次？

英國內政部公佈BNO新法案細節

呢個package可以接受喎，唔使tier2留喺英國5年>ILR1年>bc。

可以帶冇bno配偶同子女。

講真，有手有腳，有英語能力，肯乜都做的話，喺搵工應該點都唔係問題

問題只係英國而家武肺未爆完，未完全恢復正常。

而且注意一下，英國就業率每年都喺度上升緊。

點查我有無bno

唔係5＋1，6年先可以入籍咩？

無搞過bno完

唔係好明咩係tier 2

有少少唔明
我見到Tier 2 (General) visa有分shortage occupation
係咪即係非shortage occupation都可以申請?
咁而家話唔使Tier 2即係同原本有咩分別?

想問下轉status有冇email收到？

定還是分別在於不限公司
第時只需要搵到工就得?

幫你搞簽證個老闆要搞好多文件
所以就慳返呢個步驟 好似係

依家你可以去到先轉visa ，唔一定係香港，而且做乜工都得，一定容易過你申請tier 2

民政署宣誓

係, 呢個方案甚至係會有機會鬆到, 你有本事住滿5+1年唔攞褔利就得.

但係可以自由搵工的話, 我相信一個正常有基本英語溝通能力+乜都肯做的人, 喺英國點都會搵到2餐.

內相呢個行政指令,可以算是開咗半邊逃生門

the war is just begin, 有BNO嘅唔該幫手簽個名吧

用fedex 寄，6月4簽收
今日收到email 話收到
開始要等3個月

近乎為手足而設,又唔洗怕做無證黑工受法律保護,如果之前有BNO手足去咗台灣,不仿諗諗去英國.謀生之餘同時為祖國戰線出力

LM...

收到確認email了

秒經

再前一個話收到資料有
Being未覺得有

lm

3號簽收咗仲未update

去到搵hmpo做PE

最緊要唔介意，做返低階層次工作實有。

廣東話PE FOR BNO

想做簽收

預佐, 身為IT9的小弟, 近期考慮報職工盟D水電煤課程.

預備過到去搵唔番IT本行, 都可以做呢D基層工作.

水電佬缺人做，依家呢類工作係東歐人多！

報失咗得咗成個星期英國個邊都係未比email我打電話過去，有冇人知得等幾耐，係未太多人申請？

星期六日你返工?

睇頂置

屋企人退休果時去hea5年有無得諗
定一定要做野

你睇返之前個d 先啦
我係講緊上個星期四已經有人講2-Jun 簽收個d update 左
到星期一都仲係update 緊2號個堆,
今日都好似仲有人話係2 號簽收今日先update

問題係住屋 好似外國人去租屋好麻煩

第一要生存到，衣食住行搞得掂係基本，唔使攞佢福利直到攞到bc為止。同埋睇情形，暫時對已成年非bno子女無著數。

真係有細節先再諗啦！

同你應該係同一批寄到，仲未收到email
話就話14個工作天，但等待既日子好難捱

開間中菜館就夠生存啦
隔離飯香

No, BNO唔係外國人. 計British National.
平佐權之後就更加係英國人, 租屋唔應該會有技術上大問題. 唯一問題係你願唔願意主動去適應當地社區.

簽收之後就三個月

之前唔記得係呢到定facebook睇過篇報道講移民 話去到搵住屋成日留難你 又要你搵當地人做擔保 不過唔記得佢地係咪揸bno不過到時可能又唔同講法

同一批too，耐心等緊

其實上幾代，好興去搞中國餐館！不過人哋唔會日日食中餐，一係開近唐人住嘅地方，競爭相對大，加上依家太多大陸人蛇，生意手法亦唔同老一輩！總之要過到去先知情況。簡單啲講，你可能好鍾意日本菜，但都會食唔同餐廳，但日日食茶記又無問題喎，但鬼佬夾唔夾到茶記呢

同一批，未收到email

唔好信FB喇
過英倫工作室 POST問好過

蘋果早兩日先有case，揸bno初嚟報到，一係唔租俾你，一係俾定一年租金，結果要當地朋友幫手先搞得掂。

呀…係呢個啦

我等左兩星期佢先有EMAIL叫我打電話過去比資料
收線之後佢有比番個EMAIL比我話CANCEL左但冇REF NO.

CANCELLED PASSPORT
就比錢喇

比左今日fedex上埋黎收件啦
然後岩岩食飯我媽媽爆左句「18歲身份證佢問我要中國藉定英藉 我要左英藉呀」
真係唔知佢cancel左果部係咪真係bno

主要因為無租樓歷史，又無credit reference，英國人好實際，無嘢參考憑咩信你。唔係因為揸咩護照問題。

俾得ref no就肯肯定係啦，唔通hmpo想玩9你咩。

要養家都唔易......

英國人有身份證既咩？

冇比ref no.但話cancel左囉

重等緊HMPO更新

香港身份證

係講佢18歲喺香港拎成人身份證
果時人地問佢要揀中國藉定英藉
佢答人要英藉

兩樣都要

我睇DOC寫可以用銀行信做地址證明
但上網睇有D人就話要政府部門 / 僱主既信先得
有冇人試過用銀行信係可以??

就算係BC 海外都只能傳一代
你話你有無？

睇doc咪有段英文嘅，係之前啲巴絲問返嚟嘅！官方咪係你收到嘅電郵內容囉。你上嚟呢度都唔信doc，咁你不如信晒出面啦！

我上年用HSBC 信去搞

我自己單身，能養活自己就好夠

SORRY 我依家先睇到

今日online 整ups
埋單3百幾
我自己睇過龍入左code 但無apply
如果apply 個discount code 應該只係2百幾
可以參考下

我11號英國個邊簽收
個status仲未update......好心急

睇嚟要等美國打救了

未寄
星期五先落門俾
唔係太信上門收件

等多一星期啦。啱啱先做到4號

要睇吓點平權
BNSS就

希望1take過

租間房住要咁麻煩咩
之前去wh淨係影我本passport就得

我諗租房同租間屋係兩件事嚟

我識人租哂成間獨立屋都係得passport
不過都係睇人

簽收左我理佢三個月定半年，依家唔想唔落好驚原來係寄失左

如果可以叫退休父母過去5+1年拎BC然後傳俾係香港博殺嘅手足就好啦

簽收咗就係HMPO問題

Application history
Application being processed 7:16pm on 9 June 2020
Documents received 7:07pm on 8 June 2020
Use paper form to confirm identity 2:33pm on 25 May 2020
Ask someone to confirm your identity 2:27pm on 25 May 2020
Application submitted 2:27pm on 25 May 2020

比大家參考下個時間
1/6 fedex 派件到達hmpo

6月4簽收，未有documents received ，繼續等

成年子女......難啲了。

好似係要喺英國出世或者父母有咗BC先出世先傳到

到最後都係要自己過去5+1

希望各位國民可以幫手入去簽一簽
Give the British Nationals (Overseas) of Hong Kong full British citizenship.

The Identity and Passport Service (IPS) is an Executive Agency of the Home Office and was established on 1 April 2006 after the passing of the Identity Cards Act 2006. It was created from a merger of the UK Passport Service and the Identity Cards Programme of the Home Office. The General Register Office (GRO) became part of IPS on 1 April 2008. The IPS is responsible for the issuing of passports to British nationals presently living in the UK, delivering the National Identity Scheme capability, and delivering the functions of the GRO in England and Wales and supporting the Registrar General in discharging his duties.

呢個有講UKPA, UKPS, IPS係乜

The line with HMPO is the normal one for most British born UK Citizens.

IPS was the Identity and Passport Service from 2006 to 2013. (The Identity and Passport Service was renamed HM Passport Office on 13 May 2013).
UKPS was the United Kingdom Passport Service (A previous name before HM Passport Office).
UKPA was the UK Passport Agency (A previous name before HM Passport Office).
HMPO is the current “Her Majesty’s Passport Office”.

People who had passports issued by Agencies such as the Hong Kong passport office, or Gibraltar, etc., would tick “other”.

內相依加就係怕未等到hong kong bill,共狗已立國安法
所以佢先用行政指令來幫手足,等手足可以在國安法實施前走人
至於家人無BNO而未能受惠的手足,可以去澳洲working holiday住先,靜待時機,因為五眼歸邊,之後一定有好消息的.

希望各位國民可以幫手入去簽一簽
Give the British Nationals (Overseas) of Hong Kong full British citizenship.

我嗰陣都有得揀英籍 我記得好清楚 最後sd email問發現我係有bno

Process到approve個時間先最耐⋯⋯

收到email叫寄 document 但login果陣又有得㩒ask someone to confirm identity
咁即係洗唔洗副簽？

我知道14 working days
只係想睇下有無同一批嘅人都未簽收

請問，BNO續期係咪一定要交特衰護照？

冇咗就算喇

弱弱一問 係咪只要email收到報失reference number就可以確定係擁有過BNO?

明白哂唔該 因為我九十後 冇印象見過本BNO但父母又堅持我有同出過國 所以就算宜家成功報失都唔確定自己係咪有過

個proposal真係過到既，依個post係咪有望一日爆一個
我反而想知佢會用咩方法過

4號到HMPO 郁都冇郁過 今日仲send message提話要send documents

Proposal 好似寫左要求Boris Johnson 今日內回覆

//I would be grateful for responses by 9:00pm Wednesday 17 June//
即係七個鐘之後

想搵個副簽都咁難個個BNO都過哂期
搵個專業人士幫我填一張寄過去搏一搏算

Application being processed
1:44pm on 16 June 2020
Documents received
8:37am on 16 June 2020
Use paper form to confirm identity
3:59pm on 30 May 2020
Ask someone to confirm your identity
3:50pm on 30 May 2020
Application submitted
3:50pm on 30 May 2020

6月頭寄

Commonwealth EU US 都無？

無

請問如果已經同HMPO report BNO lost，HMPO send 埋 conformation email (有 reference no.)，請問駛唔駛寄埋比HMPO?

自己fb ig開status問下 點都有一兩個嘅

印多張紙出嚟有幾難

英國嘅2100喺聽日嘅0500喎

自膠睇錯am pm

有冇師兄唔使副簽？之前幫屋企人整佢地都有嗰份表格
我反而冇...係咪有d問題 利申07年過期

year of issue？
如果5年passport 2002issue嘅話冇乜問題

我都係咁嘅情況成功報失個心都定晒
好彩有帶我去旅行
如果唔係無申請過就煩好多

我同你差唔多情況
我都喺搵唔到本舊BNO, 叫埋屋企人搵都無
之後去報失
3日後我媽媽搵到
所以就咁去續領果到照apply
6月3號就FEDEX 寄埋去7號已收到
但HMPO 果到仲未UPDATE 話收到我文件去整

到今日, 先收到個passport cancelled 個ref. no

想問我應該要唔要寫信寄去HMPO 定唔使理佢？

3號dhl話簽收咗 今日仲未update

仲有上星期五send online enquiry form 冇人覆

有冇巴打都係咁

你係唔係揀錯咗issue authority ?

點樣可以有得睇返可能有機會

正路呢，已經正式報失嘅護照之後就算再搵到交返出黎佢哋都會沒收唔會畀返你嘅。

你寄咗就算啦，咁嘅處理速度，你寄到封信佢都唔知幾時拆到，上面嗰位未寄嘅就即管寫封信睇下佢揸唔揸正黎做。

btw 英國領事館無再處理護照續領申請

算啦，小事，由得佢，睇下佢要唔要你補。

有冇人好似我咁報失左個幾星期都未收到ref. no？

我想問 如果報失成功 係咪代表我曾經有bno? 可以補領返？

有冇收到咁嘅email?
我幫媽媽搞得個咁嘅email冇ref no

你望下第二段講咩
課金啦

fedex尋日上埋黎收件啦
我比位巴打參考者

我得呢封咋

收到呢封係咪代表曾經有？

唔該你巴打,

咁我當無事發生過,
佢話有需要先要寫信定睇下點解決

原來係咁
sorsor 巴打

之前冇申請過bno 報lost試下 收到上面呢封信
之後填哂表 錢都交完

就收到呢封

但佢好似要我證明我要有英國國藉
係咪已經完咗

睇DOC

等吓喇

我係2002 issue啊

ISSUE揀咗HMPO

睇咗 報失完我身分證大法唔中晒3樣
係咪要send email 用SAR 問佢我係咪曾經有bno?

你兩老邊度出世？

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

既然已報失並comfirm，兩條路：

正常咁寄埋舊bno俾佢毁滅

當無見過本舊bno，自行保留舊證，申請照行照去

以上都無需特別寫信解釋

等多等
我都係兩個星期先至收到

首先你犯在幾樣錯誤，第一無上嚟睇清楚份doc，身份證大法係俾香港出世嘅，而且你身份證首發7-97後，基本上你無嘅機會極大！正常你只有sar先有答案。我唔明屋企無一項證據證明你有，報lost亦無睇清楚有無confirm就狗衝俾錢，都唔知邊度嚟個信心。sar啦，但結果唔樂觀。

Sorry
我覆錯咗，你有ref no可以去馬了，祝你一切順利

我上個禮拜四簽收
都等到現家

4/6 FedEx 寄到UK Liverpool
今天 HMPO send email document received

2020/06/08 11:52:00 PM Documentation Prepared HONG KONG
2020/06/08 11:52:00 PM Booking Arranged HONG KONG
2020/06/08 11:54:00 PM HONG KONG
2020/06/10 02:39:00 PM Arrived Hub HONG KONG
2020/06/12 09:04:04 AM Arrived Hub London - UNITED KINGDOM
2020/06/13 12:00:00 AM In Transit to Destination HONG KONG
2020/06/15 07:00:00 PM In Transit to Destination London - UNITED KINGDOM
2020/06/16 12:08:00 AM Arrived Hub Birmingham - UNITED KINGDOM
2020/06/16 12:32:00 AM Arrived Hub Birmingham - UNITED KINGDOM
2020/06/16 06:24:00 AM Arrived Hub Liverpool - UNITED KINGDOM
2020/06/16 08:40:00 AM Out for Delivery Liverpool - UNITED KINGDOM
2020/06/16 12:38:00 PM Delivered Liverpool - UNITED KINGDOM

我用skynet 俾大家參考

一星期多啲，可接受吖，反正無得急！

直頭係

請問本野仲有一個月過期 續既洗唔洗寄埋過去比佢?

9:52am on 5 May 2020
7:54am on 17 June 2020

我晏就2點，但睇落快左。應該d人番緊工了

有ref no咪confirm你有本bno，並已經cancelled ，咁就唔使sar啦！

#1 份doc 有寫，睇咗先

64簽收，今日終於HMPO顯示received左我個申請啦
之前就係漫長既等待希望三個月內完成到

me too 岩岩收到簽收左

我屋企人續bno, 由3月中上網續, 到application approved大約成3個月

:

4月頭去dhl寄:

而家等收新既bno

我5/6簽收...好緊張....唔知幾時會document received

三至四月份平均每日批唔夠250本bno！近期每日bno申請最少5000，如果英國即刻復工，四個月都已經好樂觀了！當然隨手咁啱攞中你，再快啲都仲得！

冇乜理由喎 你唔知人地揸外國護照咋？
大學professor呢

hmpo收左我份申請1個鐘後就話Application being processed希望快啲批

我5月4日being processed 今日都未轉

諗住用UPS運過去 洗唔洗買多個綿紙袋套住佢 定就咁公文袋上面寫個地址?

hmpo發力

唔使
我果陣去UPS門市寄
就咁拎個公文袋
職員會放入佢地公司嘅包裝袋，然後黐張單上去

收到 thanks 巴打

查理斯透露康復至今仍未完全恢復嗅覺及味覺

英國王儲查理斯透露，感染新型肺炎康復後，現時仍未完全恢復嗅覺及味覺。查理斯由夫人卡米拉陪同，探訪格洛斯特郡皇家醫院，與醫護人員討論自己的患病經歷。今次是英國實施封鎖措施以來，兩人首次公開露面。他們與醫護人員都保持兩米的社交距離，並在打招呼時，以雙手合十代替握手。查理斯在3月確診感染新型肺炎，並進行家居隔離，其後康復。他表示，對其他患者的情況感同身受，自己病情不算嚴重，已經非常幸運。卡米拉讚揚醫護人員表現出色，反映英國人的最佳精神。

同一日...好驚寄失
要等佢received 先安心

d記好多人寄bno

而家搞係咪要搞好耐

屋企人之前上網報失
打完去hmpo留個人資料
之後叫佢去做replacement
想問係咪hmpo搵到佢之前嘅bno record先會完成到報失呢個動作

好彩之前續完bno直接搞埋美國簽證

唔係而家就麻煩

今日係d記寄嘢順便見到啫

我一早續咗

父母有bno但唔係include child
ID首發11-97
阿媽又話好肯定冇幫我哋搞過bno
諗唔明到底base on啲咩而做到cancel

我1號寄DHL 我自己屋企個份同我哥屋企個份，
2號dhl話到左(check左已簽收)。到11號，我先收到sms話received ....但我哥個份就未update ，星期一我打passport office hotline 問，講左幾句(PEX number, DHL received by Xxxx) ，佢官方覆我話武肺工作慢etc.......

但星期二又updated ，佢都received 了....
我估拆唔切件掛....

想問下DHL顯示8/6已有UK人員收左件
但HMPO個網仲未有DOCUMENTS RECEIVED 是咪正常?

睇DOC
SAR

身份證都唔中

睇#273

好奇想問用dhl寄一般要幾錢？？

嗰陣我用空郵掛號

散客walkin445

個個都咁有錢用dhl

幾時都係早續早享受

驚到癲咗，諗住快，而且DHL深入民心，正如影相剩係識去快圖美！

都係

根本三間service 一樣，時間又一樣，唔明點解啲人要揀最貴，寄失件機率都係一樣

首你要搞清楚一樣嘢，報失程序係俾真係持有護照嘅人，而唔係測試自己有無曾經登記bno！為咗加快效率，報失組會建議唔使等佢哋，直接申請新護照！你要收封一個電郵，內容confirm取消舊護照，或有ref no，先至真係確定曾經登記bno，否則電郵內沒有ref no或任何confirm 取消舊護照字眼，一律不作證據！要知自己有無唔係報lost，係sar！報lost係俾中晒身份證大法嘅人用嘅！

睇清楚份doc

有人用過有唔同經歷，不過相信大部分服務都差唔多！skynet有報告了，8日之嘛，其他FedEx/UPS/TNT都做到快嘅。總之豐儉由人啦！

睇doc

危

始終dhl 香港名氣最大
Fedex Ups Tnt永遠次一級

報失有回覆果d要睇下佢覆你果封email有冇yr passport has been cancelled或者收到reference number，否則我覺得好有可能佢搵唔到你record但又唔想拖住你 點都叫你申請左先

應該真係冇
因為個staff打過俾我話冇我record
咩都好麻煩哂巴打

特區護照

呢排通常dhl話簽收左，
hmo track幾耐會轉status話doc received？

三間順序排 最貴至最平係點？

好少用速遞完全冇概念

想問巴打去UPS門市寄
流程上有咩要準備/注意?
會唔會好似順豐咁要用手機入好資料先?

DHL>Fedex>UPS

乜DHL咁貴架咩
我前幾日寄UPS walkin $234

可能dhl啲機最多

以為topic講緊hmo轉左received status後14日，sor文盲

FedEx walk-in 都係23x

近排慢返咁多

留名

啱啱SAR覆咗我 係咪代表申請人係有BNO

係咪唔撚識字

只係想re confirm

老老真真英國D野咁多種咁煩老一輩字都唔識多隻會攪錯都唔奇既

老母問會唔會係英國嗰邊搞錯咗

我issue早你一年2006過期揀other有要求countersign

攞到新BNO先比佢睇

想問加申請個位係咪改咗
我打完自己果份確認完資料之後就直去俾錢

佢死都話冇
多謝英國先 好開心 即刻搵日幫老母搞

既然人哋寫到明，錯都成為啱啦！啲日子嗰啲叫佢再諗真啲，係咪登記咗bno而唔係申請bdtc呀？問吓佢兩本嘢點分？

佢之前就係以為bdtc 我問佢有冇另一本紅色野
佢話從來都冇
佢平時呢啲野keep得好好 應該冇存在唔見呢樣野
同埋佢話嗰陣嫌長龍冇排到換
btw記得巴打有份提我SAR
多謝CHING

無
最原始嘅操作，去到佢有張單俾你人手填
填少少個人資料，填埋個HMPO俾你個地址（連埋PEX）就得

仲有碌卡要收手續費，收cash同轉數快

sorry我應該誤解咗個教學
我以為係online apply可以一次交幾份
原來係講交文件同一份速遞

冇續過唔代表冇喎！係佢頭一本BNO passport過期冇續，但BNO身份係終生有效，同有冇續passport冇關係，香港而家BNO人士就係以冇有效passport數目，遠比持有效passport既多！

佢係揸BDTC後就冇續啦

唔係掛
唔係按收到文件日期順序排列咁做㗎咩

如果搵bno朋友副簽,係咪唔洗要佢本passport有相個頁,因為bno都係UK passport

但HMPO覆你講明係BNO passport，九成係你阿娘自己都記錯，無論如何，如果佢想續，就報失啦！

要同狗報失咗先？
我見個post話盡量搵番啲文件寄番比佢就ok嘅

就咁睇其實三間都係2日到

BNO係你同英國政府之間既事，與港共政府100%無關，唔使向狗報失，係去以下英國政府網頁報cancel a lost or stolen passport..
你申請續BNO時，如果提交唔到過期BNO正本，就要網上報lost or stolen，拎到reference number至可以正式申請續領！

你幾號SAR? 想睇下SAR要幾耐先覆

唔該哂
依家apply先

試咗先
我都係lost case報失系統無要求過我報狗

請教一下
有本過期BNO (2002年簽發)
睇頭版Q&A
填呢一part個issuing authority應該填Other

但上網睇又見到話揀上面個個申請會無咁複雜
其實係咪揀邊個都ok?
Btw, 我屋企人上個禮拜搞renew sent out左, issuing authority 佢揀左UKPA, UKPS, IPS or HMPO, 但佢本BNO同我一樣係2002年簽發，會唔會有問題？
Thanks

啲blogger亂嚟嘅
本護照寫邊個issue就揀返邊個

快到仆街 啱啱交完form就有reference number

我就係跟咗個blogger咁填 仲交咗錢
所以黎緊打算跟返others 既文件去交
其實係要交埋出世紙同父母資料

我5月30 SAR
6月17收到Reply

咁大個仔未寄過信去外國
想問下咁多位
公文袋面係咪寫哂藍色堆字落去就ok?

你dhl fedex個d有專用袋

唔會分到咁仔細

你個PEXNO

你寄郵局平郵咩？
一般速遞都會有waybill填唔會直接寫落信封

請誠實作答

咁好
我上年報失，果陣仲要打電話

唔該哂咁多位

除咗出面收錢幫續BNO之外
呢度應該係幫人續最多BNO

我都覺
多謝咁多位慷慨解答
身邊又好少人有續

唔驚既，最緊要唔好漏埋出生日期出黎，一般人有佢PEX號碼基本上冇乜用..

見到你本新BNO
又走黎問點續

依家勁即時又快 唔知關唔關我有Passport no.事
我睇doc話要打去 又email呢樣嗰樣
依家竟然即刻有 我都好suprises
個reference no.係咪L字頭嗰個？

繼而自動成為副簽人！

係
雖然我都覺得次序有啲怪，唔明點解PEX會喺中間
但佢哋明㗎啦，寫住HM Passport Office同101 Old Hall Street肯定去到目的地
尤其是而家速遞公司日日咁多件寄去

係
不過無用
申請嗰陣都唔使填

係
搵到你資料就快
打電話都係對資料

我的屋企人不是我
頭先諗住填form，係呢格諗住跟置頂咁填other
但屋企人話佢上網睇係填UKPA, UKPS, IPS or HMPO
有啲亂所以先走上黎問

原來唔洗填架？
我仲以為要填
報失只係比佢有個reference掛
感謝巴打

巴打你個情況好似都仲ok
起碼文件交齊
我屋企人已經寄埋
遲下應該要補交野

到HMPO收到你娘親申請續領時，可能會email叫佢打電話過英國，職員同佢對完基本個人資料就ok！

呢啲咪虛報囉
不如虛報埋 Issuing date / Expiry date 重少文件要交

睇見有啲網亂咁教人填 真心覺得痴撚線

唔係呢堆入面咪填others囉
有幾難姐
係就係，唔係就唔係
使鬼理佢前身係乜，之後變成乜咩

多到咁，邊個得閒理個確切順序！見到差唔多嗰期，就攞上手做啦！所有類似工作都係咁，尤其係個量多到一個點，就無人理係咪順次序了。

佢sar咗吖嘛

唔使，系統要乜俾乜，無叫你交就唔使，續證最緊要係本舊bno啫！父母文件全部次要。揀錯簽發地寫信解釋得喇。

正常返工做嘢心態都係咁尤其是而家咁多
拎一堆返埋位做...做完再拎另一堆 (同一堆入面前後一兩日又唔奇)
隔離位同事做得慢仲做緊幾日前果堆又唔奇....

但我老母英文麻麻
我幫佢講得唔得架

原來系統會咁自動快啲

其實bno一開始出，都係黑硬皮手寫嘅。另外登記bno唔使排隊嘅，郵寄都搞到，同依家特衰做法差唔多。排隊係申請歸化入籍，攞到張歸化證書再搞bno使鬼再排隊咩，唔識嘅最多去護照辦事處攞籌啫。

你諗返當時派$4000嗰啲表格社署點樣做
個道理係一樣

公務員心態，就算私人機構做批核都係咁，日日打杖，清到咪清囉，有人催咪搵吓，搵到咪做快啲囉。

社署果次直頭垃圾啦，最早申請果班沉晒底，最遲申請就做咗先
而家HMPO至少睇到其他人報上嚟都係前後差一兩日

你有ref no啦！即係報失程序已完，唔使打咩電話喇，課金啦！

其實唔止差一兩日，因為being process 係咪落到pe手無人知到，可能又係擺一輪......

好期待了 叫老母快啲影印自己啲文件先
由見到有BDTC知道佢冇BNO 依家收到SAR Email知佢有
個過程真係好開心
好在有呢度咁多位巴打極力提我SAR
我愛大家

你冇事就會推佢比人
你出事就係你自己問題喇

哦原來係咁
因為我見好多人係咁話未receive
見到人地5號收件receive咗就問自己4號點解未receive...

我諗being process唔同類型嘅case應該處理時間都唔一樣掛
或者分咗俾唔同人做 (我估下咋)

報告下，6月3 hmpo簽收咗，頭先update咗doc received

報lost之後要交嘅文件會少啲嘅，唔需要擔心，祝伯友一切順利。

我估呢......總之就係求其同就手兩兄弟搞掂晒

哎呀。。
我見我媽細佬有我就直接幫佢報埋lost添

fedex高質
我上個月寄件去美國
唔洗一日就收到

congrats

btw 想問下巴打等左幾耐？

我等半年都得，最緊要俾我知佢地收到我份申請

大概知你睇邊個，條友後尾被hmpo要求補交副簽。根本佢係要揀others，揀另一個小心要你後補資料晒多筆郵費

有冇人試過喺外國申請，你地照話自己住香港定話自己住緊外國？

你住邊就報住邊

香港對於英國嚟講咪又係外國
好多個post之前好似有巴打試過日本申請

但我舊BNO喺香港，咁要叫屋企人寄畀我先我再寄去英國？

係

舊bno有嘅一定要return畀佢剪隻角冇得走

仲可以按你指定時間上門收件，我差唔多夜晚7點先落order，即晚8點就有人上來收咗我份件，效率高到驚訝，埋單都係二百鬆啲，完全唔明點解要去DHL排餐懵又要派籌又成

3號朝早簽收，今日終於收到email話received 睇嚟真係做死佢哋

我寄兩份 姐姐直情唔幫我磅直接加多十蚊就算
Total $231
因為前面個人都係寄BNO

啲人唔去compare spaceship都唔用
淨係聽人講係就係咪注定畀人劏

以前係可以加嘅，新 system 冇咗但可以一齊寄

請問你係幾多號交SAR的？想參考下近期SAR要幾耐先有回覆~ 謝謝

想問下係系統報失左3星期都未收到ref no 正唔正常

5號簽收system仲未update
加速

4號簽收

睇返係4號先真

絲打你等左幾耐？

4號fedex簽收，等緊update

我有朋友一樣4號簽收, 但係個陣係我簽收早過佢先
尋日HMPO已經updated左佢 真係邊份就手就update邊份先

當初驚佢過左90日限期都未update
依家見到有人4號簽收update左都定d
最多遲過14個工作日姐我估

唔該巴打！
即Aramex有報告！幾好吖，都相當之快，中介唔止一間，多啲報告呢類報告，等大家唔使用死DHL。

想問下 有冇機會一家人申請 但寄文件既地址唔一樣？

轉左status未?

應該唔會 而家bno申請個護照處理中心係Liverpool
我連自己搞左10份有多都係寄同一地址

No

小弟用DHL寄件去HM office
紀錄係15號朝早就簽收左
但係HM office尋日仲sd sms同email提我要交野
我今日login in都唔見有update
想問咁多位ching係咪正常🙏🏻？

=.=

可以睇 doc 一齊寄點處理

麻煩ching🙏🏻想問around要預幾耐左右？

14個工作天

有！

唔使分開，睇doc啦。

有無人知，bno個系統話要interview係要點interview，有問題係咪要打去英國度問？

原來可以夾硬寄晒去同一個地方 thx!

30號寄，琴日先有
等啦

台灣陸委會下午將說明香港人道援助專案

多睇doc保平安

明白晒
但如果已經俾咗錢 再SAR係咪無意思
直接等佢approve/reject？

雖然話一千幾百買個希望
但都唔想係呢段peak season浪費hmpo嘅人力

有錯輕力屌知佢心急on9咗亂鳩咁嚟

你一段時間唔寄就會自動reject
錢一penny都唔會退

你申請時一定有提醒可以咁做，只係你哋唔睇

我DHL 8號簽收, 到宜家都未update

我5號fedex簽收，而家都未
好擔心

Same

上網報失左成半個月, 收到第一封confirmation
但仲未收到第2封email拎ref number.
正唔正常?

yes 暫時得呢封, 過左半個都未收到ref number.

dhl5號收都係未update

肯定有舊BNO

唔見左啦
所以報失

希望唔係咁嚟！機會永遠俾有準備嘅人！

要知道自己係唔係，要了解bno咩嚟，睇doc了解咗先，跟住應該知道身份證大法中唔中，唔中，仲可以sar去搵吓係唔係，中咗咪報失再俾錢。仲有，係就係唔係就唔係，唔係俾錢就買到個機會，機會已經喺1-7-1997完咗喇！

啲人話個藍變咗純黑

一國一制喎！直接將上面嗰套搬落嚟喎！就算你跪低都唔代表可以平安喎，而係得寸進尺喎！大唔大鑊？

藍到發黑，其實觀點與角度！

比錢

唔係好明
比咩錢?
我唔係要等佢第2封email去申請咩?

終於寄左，開始佛系式等待希望10月前收到啦

平郵勇士留名
比大家參考下時間
我份件4月21號上船 6月17號HMPO成功簽收
等緊更新status
希望無乜意外

咁我等下收唔收下果個先

兩個月

想知Your application is being processed
之後通常幾耐搞掂

如果你肯定你係有舊BNO，只係LOST。
可以直接申請續期

平郵個掛號個tracking係點

6月4號送到 今日HMPO updated簽收左

唔係即時比埋ref. no架咩

唔係
搵你本BNO資料先會比REF.NO.

比我想像中詳細

上面仲有兩個status cap唔到，準備派 同 成功派遞+簽收
不過要去royal mail check先睇到full journey
香港郵政淨係會show最新嘅status

咁我琴日都幾好彩 一交就有ref. no
SAR咗再交會快勁撚多

SAR左係咩意思?

睇doc 佢有話你知點做

我諗佢又唔係買機會嘅
都知道有就有，冇就冇
只可以跟記錄冇得偷雞搏懵
純粹衝動唔等SAR覆就俾咗錢狗衝寄嘢on9啫

搭單一問
93關係法嗰陣係咪話可以填表登記bdtc轉bno？
會唔會有sample可以睇下

6月4簽收但仍未update苦主揮手區

幫屋企人申請兩份 6月4 M Moran 簽收未Update

93關係法

市面有中介代辦續領服務，其實這是違法
大家如有發現公司/團體搞代辦，不仿向聯合王國報告

人道援港 專案辦公室7/1起提供就學就業移民協助

針對「香港人道援助關懷行動專案」，陸委會主委陳明通說明，在台港策進會下成立執行該專案的「台港服務交流辦公室」，並將在7月1日正式營運，提供港人便捷服務與必要照顧。

大陸委員會今天下午舉行例行記者會，由主任委員陳明通主持說明「香港人道援助關懷行動專案」。

陳明通表示，專案已由行政院核定，執行該專案的「台港服務交流辦公室」將於7月1日正式營運，該辦公室是在「台港經濟文化合作策進會」下特別成立的對外服務窗口。

陳明通表示，「台港服務交流辦公室」下設「諮詢服務」、「專案管理」及「行政庶務」等3組。提供港人來台就學、就業、投資創業、移民定居，以及跨國企業、國際法人團體來台等專案諮詢與協處服務。

他也指出，同時也會在兼顧國家安全前提下，依據既有法律規範及公私協力的方式，務實處理港人人道援助及關懷事宜。

陳明通說，專案的實施，充分展現政府對港人守護民主自由人權的支持，以及關懷港人的決心與善意，辦公室的服務專線號碼為2700-3799，另一支諮詢專線為2397-1088。

「憑香港關係而取得的英國屬土公民身份在1997年7月1日失效，有關人士可在1987年起申請登記成為英國國民（海外），登記程序在1997年終止，先後有340多萬香港的英國屬土公民登記。」

定應該叫85關係法
印象中係93年中開始分批登記
淨係知當年好似要填form
有錯輕屌

86年已經可以攞BNO

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

1. 條法係1985年香港法案同1986年英國國籍(香港)法案
2. 1987年7月1日開始接受申請
3. 分階段登記係因為自願登記速度太慢先夾鳩你啲人到時到候要去做，唔係到時先一窩蜂去搞就冧檔

多謝勇士報告

結果唔使兩個月！有無tracking放上嚟參考吓？

平郵最緊要心理質素高

想問有冇人係唔見左舊bno去申請？ 我已經有cancellation個request no,跟住去apply bno, Is your passport lost or stolen個度我揀左yes同話i have cancelled it.
到最後佢話我係You’re applying for a replacement adult passport.（唔係first time apply). 但係我舊bno issue year係 94年（用左sar大法）.而家剩叫我交hksar passport copy, hkid copy同住址證明. 有d驚睇過doc唔見有講

我都係咁，照去咗先

6.16用DHL寄,
6.18到送到UK,
R.MORAN收件
HM office當然未有update
遲下再上黎報

唔係個個好似伯友咁！一來你sar咗，二來又俾齊護照號碼，一查就即刻取消咗。

我估佢哋sar完，即刻將基本資料入返現系統內。

除咗當年有bno/include child/身分證大法
SAR會唔會就係當年國籍登記咗嗰班人？
因為拎bno應該唔會set deadline
想問下有冇當年登記流程可以參考

原來係咁
估唔到咁即時處理好 好似一收request就㩒cancel咁

始終去返佢哋國際郵件處理中心，先有更新！但一到就即刻安排轉送同派件，證明依家佢哋幾咁空閑！

好撚癲
都係SAR最直接

咪登記bno攞護照，當年有晒宣傳，分批登記，好似依家攞特衰一樣，可以郵遞申請。

又借之前巴打張圖：

留意份表格粉色嘅，以免同bdtc 有所混淆，我記得bdtc張表有註明有效期至30-6-1997。

要去灣仔場再排隊打多次交

係呀！報失咗搵齊你舊資料咪唔使交咁多嘢囉！只交基本文件啱㗎喇，系統都唔信信邊個？唔好同人比較。

正常過正常

終於approved左

岩岩轉左approved

果然個邊一返齊工就即刻加速

Thx, 應該5月4-6既人開始緊

因為正常報lost，你俾唔到護照號碼同簽發資料佢，而好多bno係20幾年前簽發，有關資料無入現系統，相對上咪要時間處理。

佢哋原計劃利用續證去更新返資料，點知兩百幾萬人唔生性，唔續連英國都放棄我哋，早幾年唔再爭取免簽。誰不知一個送中，加埋國安法，啲人先醒返起仲有bno！我覺得hmpo 依家措手不及，疫情又未正常，大家都係佛系啲算數啦！

中身份證大法就唔使sar啦

而家唔駛開acc 就咁walk-in 比錢就寄得

嘩！四月下旬收件入系統喎！pe但求就手又一例

四月嗰班都未開頭！每日批250個同每日申請500個，邊有咁快去到5月吖。

就手咁啱攞中你嗰入又真係難講嘅！

我6月5 號 16:00 HKT簽收
加10 日工作天 係咪應該今日更新

我講緊5月頭process個d, 4月中佢哋已經收到
應該唔會真係咁隨便抽一份來做既

4號都未更新...

我講錯咗，係每日申請最少5000！至於係咪咁隨便

俾啲耐性啦！仲有，佢哋一向由being process 先起錶計數嘅，document received 無乜參考價值！

睇標題

睇置頂

藍絲申請死全家

中間先係重點

4號簽收 終於收到doc received

Received 到process
Process到approved
分別用咗幾耐

呢個星期藍屍老豆生日+父親節
我準備咗份填好嘅RN Form送俾佢老人家
等佢晚年回歸祖國 放棄英籍(BC+BNO)
激鳩死佢

其實到1997/7/1之前登記都得

佢會唔會唔簽架

Ching 好波

星期二去Fedex 尖東寄
佢話今星期開始做現金優惠
佢俾張form你填，唔駛開戶都得，$230.8

今日已經送到 M.MORAN

Thanks
而家速度好似係
Receive去到process 兩個禮拜
Process去到approve 個半月

佢要求我寄父母出生證明,入籍/註冊證明正本(父母其中一個大陸出世 幾十年前落香港,冇出生證明,入籍個d點算
,另一個海外出世 有出世紙同入籍紙)
同埋係咪一定要正本?海外個d怕寄失 個D冇得補領

可能有啲年經
填屋企人資料grandmother/grandfather 個度
佢地一來大陸人，過左身好耐，無佢地啲資料留低
二來佢地個個年代英文譯名都無
填form應該點解釋？

續期BNO, 4/6簽收咗，但未有通知收到，啱啱醒起唔記得寫PEX no., 請問有冇人都試過咁情況？照做倒嗎？

千奇百趣 咁都有得錯

睇左啦 冇點講到如果痛父母一方出世紙點搞
定係我要解釋返話佢冇依樣野就ok?

佢有冇叫你補寄其他文件？

寫信解釋

你諗得太簡單

轉approved 有無email notification

我交咗無耐咋
不過聽其他ching講呢種情況好正常
因為報失果陣人地已經搵咗啲資料出嚟

咁快既你 同你同一日being processed 仲等緊

btw 我放埋張出世紙影印本入去...
因為報失email有寫話跟first adult passport申請去交文件

苦主區版主表示乜鳩都冇收到

一時腦閉塞，

祝你好運

咪咁啦

佢都叫做俾咗張bc cert你，等你成為大英公民吖！

你同佢講，國安法嚟到，退英保平安呀！

續證最緊要有舊證，父母資料同文件全部次要！大陸文件算把啦，無嘅交唔到嘅寫信解釋啦。

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

唔知囉，死咗好耐囉！

裡面有無寫？有無舊證？有無到署表？

3號 R.Moran簽，仲未update status

5號簽收，仲未update status

裡面都冇寫，但有舊證

唔使副署表？

Hong Kong Watch 眾籌捐咗錢未？

所記真係好努力有問題盡量答

睇頂置
睇DOC
寫信解釋

6月5寄 10號寄到 今日又send sms嚟話
We haven't received your documents. Your application will be kept on hold until you are able to send us your documents.

因為我連埋屋企人 三份一齊寄 出面有寫到 PEX No.

我4號都未轉status 幾時輪到你呀

問下姐知就唔洗問啦

睇到了 自膠

Hong Kong Watch 眾籌捐咗錢未？

捐咗先好問問題呀 我願意答哂所有罰抄級問題，唔該捐錢

你意思係副簽?
唔使

有啲已經無答，希巴份doc更新咗好多了！

睇置頂睇doc

咁連唯一有pex no文件都無！唔緊要啦，有舊護照一過機都應該搵到你檔案嘅。

14日內update收唔收到
3,4,5號應該會轉status啦
差1,2日等下先囉

望就咁望啦，Anyway, thx

Same as you (signed on 3 Jun 8am) , tonight just received sms about "document received"

Thanks for updating here
when’s my turn

同伴

Hong Kong Watch 眾籌捐咗錢未？

捐咗先好問問題呀 我願意答哂所有罰抄級問題，唔該捐錢

睇#1

收到即捐

其實簽收既人會唔會只係Mail room既staff

公開嘅秘密嚟㗎啦

有無人用Skynet寄
9號寄，15號寄到，等緊14日確認
頭先收到sms話仲未收到文件有d淆

push 金已課

咁夠疆用呢間

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

你話呢

簽收咗咪得囉，我都唔明驚啲乜？寄緊又驚唔到，到咗又驚唔見，排咗隊又驚慢，批咗又驚收唔到通知，份件到咗港又驚自己收唔到..........

少人用啫，快過平郵郵，平過主要速遞，總好過sf吧！

早過你process

仲process緊

我懷疑都係同一條友，個名辨認唔到咗仔細

應該係
依家好緊張 好驚佢要我補文件

我果個係L.moran
究竟有幾個

我睇supporting documents唔見有request我要交出世紙&父母出世紙、結婚證書，但我朋友堅持話要寄埋，諗緊究竟係我睇漏眼定點明明睇官方指示係列入父母BNO included child先要寄以上文件上嚟問下confirm先

簽撚到手軟

補啫，有咩會補唔到？來嚟來去1.副署（主要因為無交）2.地址證明 3.相 4.身份證（可能底面唔齊，可能填表算），以上可以電子版本去，5.出世紙正本（呢樣比較少）。父母文件？included child本bno算唔算

系統要乜俾乜，每個人背景唔同，千祈唔好比較！你嘅所謂理解亦完全無關係。唔需要懷疑，你見到要求你交乜就交乜！

我寄左出世紙 身份證 特衰彩印
副簽 bb仔樣bno 地址證明

父母同祖父母外祖父母乜柒都無交

根本就係得Moran 一條友！

夠做啦

希望收到藍皮

same batch, and eventually received the email of document received.
btw,
push

全家都喺HMPO做

巴打真係好運
收完即刻開到file

歐議會5黨轟北京全面攻擊港自治 動議設港人「救生艇」

開file好似都要等一段時間

係喎...之前啲ching都要等2個禮拜先process

Process之後要等幾耐？

今日見到人地都要process個半月...

睇嚟4號開始係高峰期.. 4號兩三日都仲未收完

毒撚識人唔多 身邊完全無人有bno/外國護照，打算寫信解釋，成功率大唔大?

如果真係冇人幫 就寫信解釋博一博

真係黑喎

特衰先叫藍

舊年俾人玩爛咗，今年開始收緊咗！

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡生命最後一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

有SMS+email

想問下如果新passport 寄出左會唔會有Tracking Number架，可以係邊度睇到架

而家最好用邊間寄好？

間間都係使命必達！只有價錢同時間上嘅分別！

出名嗰幾間都得
支那順豐除外

窮L都叫做多個平價選擇，最緊要心理質素夠高！

記得上年有巴打真係用平郵寄去英國
話唔急住續 慢慢等

我都係咁 就黎一個月

同事都會事旦有個掛

留名等睇5月尾開始收件果批要幾耐

點解要咁對自己啲文件
有冇後續

平郵⋯坐船去⋯
啲人話⋯預60%唔見封信。

香港郵政恢復寄往英國和美國嘅EMS服務

6月5睇到寄到
而家上去睇仲係未收到文件
正常？

我會繼續選擇Fedex，或者DHL。

Speedpost去到英國都係搵Royal Post送件⋯ Royal Post真係呢⋯⋯⋯

用fedex 啦 2舊幾 仲上門收件 快靚正

咁多海盜咩

真係
fedex都同佢差唔多價位
空郵掛號／e express呢堆平咁多嘅service就話啫

早幾日先有人話無朋友，搵極都無，最終咪又成功搵到朋友幫手。仲有巴打報告，自己毒到乜，點知打開機中間有人肯幫手。呢度好多上嚟叫完春，後尾成功搵到幫手嘅，大部分都係原本估唔到嘅朋友！香港有兩百萬人揸適合嘅外國護照，但唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！一開始就話無，俾晒籍口自己就一定無㗎啦。各位毒L俾啲信心自己啦。

fedex加埋個新客戶優惠真係幾抵
不過都叫做多個選擇囉

我之前唔知Royal Post好伏就用左香港郵政果個e-Express寄，好彩最後HMPO有收到件

其實個數字邊度嚟，啲人自己有無用過先？六成唔見，郵局執得啦！你話陸運轉去唔同國家甚至第三世界危險啲啫！慢到覺得失同真係失係兩件事喎！不過講真船運都係包裹多，文件呢啲輕嘅梗係空郵啦，郵費又唔爭得遠。

無啦，fedex門市都平過佢，UPS又係平啲，佢除非特價，否則唔抵，最驚英國又慢件。

加上英國有時慢件，到時又要測試心跳！郵局係空掛性價比最高。

唔係海盗問題⋯而係時間太長⋯啲貨好多時都亂鳩咁擺⋯⋯

Royal Post個Tracking係食屎㗎。唔Q Update

E-express 個可靠性等如剩空郵，唔係唔好，但要將預算同要求降低到剩空郵級別，咁就唔會俾驚嚇你。咁空郵失件都係極低嘅。一年前眼淚巴個case，令幾打巴絲擔心佢

per cargo咁走㗎

慢就一定啦！船運都係入袋入櫃，咪同空郵一樣入袋入櫃，有啲就係去到港口再分唔同國家，你話經咁多手而亂咗機會大係啱嘅。

講真，點解空郵甚至speed post都試過慢幾個星期，咪就係求求其其，中間有啲擺埋一邊無理到囉。有巴打speed post 原以為失咗，問到話成袋唔見咗！賠咗錢諗住報失寄過，點知hmpo話收到件！但郵局追蹤就無再更新過，死未！速遞貴在追蹤做得好！一分錢一分貨真係事實嚟！

有冇人都係寄去Belfast嘅HMPO?

比大家參考下
幫兩老寄 個邊3/6簽收
今日兩老收到sms passport office確認收到文件
準備漫長既等待希望passport黎之前世界未打仗

有不過少啲

以前無追蹤，啲人仲有個合理期望，有咗追蹤，就好似欠咗佢咁，慢啲都唔得！以前舊世界全人手，平郵都無話六成失，打緊仗就可能呢個數！有啲仲以為散件去，風吹雨打日曬雨淋！佢哋應該仍活在於三角碼頭轉運出口嘅時代！大佬香港貨櫃碼頭依家唔係世界第一啫，以前做咗幾多年第一？航運業到依家都唔係講笑㗎，架船行到邊，全部查到。係郵政唔投資落平郵，依家所有追蹤，應該係利用ems套系統，搭埋順風車咁解。

出世紙佢冇寫明可以副本
我有正本但我好怕寄失

畀錢拎過張核證副本(即係正本)去寄咪唔使怕唔見女皇頭出世紙

I see

我就係追Post 見到巴打絲打啲時間好慢，但睇返自己果個又唔似咁慢...
Courier delivered 後果日就update status 直落Processing

簽收人 R.Moran， 有無人一樣？

提提大家
如果online 整label
記得唔好揀錯service
以ups
揀錯要報關

用DHL?

我都係DHL 8號簽收

FEDEX 2號寄 4號簽收 18號HMPO updated~

1/6寄DHL 3/6簽收
好期待

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

推得咁快嘅屌

自己, 老豆老母d出世紙全部寄雙面彩色影印
佢要再補先算

公平咩
我仲早寄到都係application being processed

OK啦，風險自決嘛。

Royal Post真係垃圾黎
係Amazon UK買十次野可以有四次寄失

好危險 正常三間都係2日就到

得罪講句，一個英國皇家郵政，一個香港郵政兩個都係垃撚圾
Royal Post就寄失野email去問十問九唔應
HK Post就例牌派件前唔會打電話確認有冇人收件，派一次唔成功就掉低張撚屌卡叫你3日後先好去郵局拎
唔講真係以為免費服務黎

佢寫住「Departed FedEx location」，似乎最後出現果陣係離開咗個倉喎

中介代續BNO 律師行全包8000元 旅社慘淡加入市場：有收入便做

8000

5號簽收，未有doc received

可能已經到咗，不過無update到
都要問下fedex架喇
叫佢賠錢
你有無咩正本喺入面????

有無咁值錢呀

驗腦費用

咁既話呢度問每一條問題起碼收番幾百啦

咁郵局無資源做嘢，同速遞嗰種安心兩件事嚟，買部電話唔貴，錢就大家都知放咗去green object度！點都有部2G機公用！大部分郵差係無嘅！速遞每個人一定有公司電話，上門派件收件靠佢，仲有部機仔簽收追蹤，根本無得比較！

講真郵局全世界係捱打緊，成套操作都係食古不化，但收咁嘅錢，已經盡力做好服務，而且跟返以前嗰套，佢哋唔會有鑊氣！正常香港今日寄聽日到，收$2仲想點？掛號仲係貼紙仔簽收咋喎！大陸早幾年掛號直情唔上樓派，一定派卡叫去郵局攞！唔係寄得多，都唔知個上面改晒規矩！你話speed post應該跟上速遞啩？咁剩係睇追蹤，同埋與世界各地各自資源，就知道唔好期望，咁就無失望！講真，我收速遞，都唔係間間都派件前打電話俾我啦，派唔到咪識打囉！工商區通常唔打添，當收件地址實有人開工吖嘛。

你拿拿聲打去FedEx度追啦
而家HMPO個邊起碼14working days先會update status

真係靠速遞公司個tracking先知份件有冇平安送達利物浦

其實EMS有時仲貴過DHL FedEx
本地平郵都叫合格，包括掛號信同包裹，因為郵資真係算平，可接受

但係EME特快專遞收得果個價就自然對佢有期望
仲要好多時都唔輪到我揀，係寄方選擇用EMS

UPS 琴日中午上門收件 家下已經Out for Delivery

EMS講真我當續bno計，之前$245叫做ok啦，但英國慢件喎，即刻打折扣！跟住ups/fedex都正常唔過$300，都唔好講依家有人做到兩百頭，所以我已經唔叫人寄speed post！因為呢類係想快，但對價錢敏感低嘅，真係唔爭在嗰幾十！咁你話郵局咁樣幾咁唔爭氣吖，但佢都無計，政府部門就算佢依家行緊基金，都係官僚制度，你睇郵差叔叔派信，搭緊巴士咋，ems就有自己車，但又唔夠人多，成件事都係死局！

正如你講，賣家揀咗唔到你揀，咁點解賣家又用郵政？咪貪平囉，你收唔到先算啦，起碼賣家覺得失件唔高，你班買家又走唔去

之前就話特快專遞低成本高效率，但係而家黨安法都黎緊，都係唔好經同港共有關係既機構去申請外國護照

雖然DHL都有人屌佢有紅色資本

DHL老闆係德國郵政！不過香港賣咗供應鏈業務俾順豐！佢哋強調不涉快遞貨運服務嘅。

香港郵政真係算係咁啦...

淨係計麻煩度嘅話
寄喺好ok
收就好撚地獄

郵局得返價錢有D優勢

代續BNO咁都有生意做
你話副簽就話

嘩！過百億生意，行屈機模式，俾基本文件，副署埋又點話吖！

仲有啲盲毛，根本不合資格嘅，照收照做！咁仲唔係幾百億生意！和味咯

我寄DHL, 12號先簽收, 即係有排等😅

突發，4號苦主區版主終於received咗

見到好多人問容正本定副本問題, 我上年11月收到BNO, 全部文件得銀行月結單係正本, 其他文件全部都係彩色影印正背面(每張我都寫左個PEX號碼上去,怕佢頁數多整唔見,有個號碼比佢認返)

COVER SHEET (寫左PEX號碼, 全名)
身份證COPY
特區成本COPY
出世紙COPY
月結單正本(地址證明)
副簽FORM

SPEEDPOST今日通番飛機仔?
香港郵政今日（六月十八日）宣布，航空公司逐漸提供有限度的空郵運載力往英國和美國，惟只能應付特快專遞服務的郵量，故於明日（六月十九日）會首先恢復寄往英國和美國的特快專遞服務。

而家點

有冇人會買寄件保險

唔好意思唔太識 我想問張相fair係咪都得 定要good先叫okay 係屋企影左好耐

係呀！但價錢已無優勢，開返空郵掛號又唔同！

因為我都係用手機影 係正fair正中間

Thx

5號簽收仲未轉states

等下啦，我4號都仲等緊

2/6寄FedEx, 4/6簽收，
今日documents received

因為郵政其實就係一件非常政治嘅物體
一個國家郵政機關嘅服務完全代表政府效率（雖然好多都私有代咗，但都受政府監管）同社會發展

英美真係垃撚圾
北歐香港日本就世界級

其實佢working days係星期一至五定至六？

你當一至五先啦
舊時一至日都有approve 紀錄
而家唔敢講

睇咗doc
想問F4文件大家影印係縮A4定A3？
如果A3可唔可以對摺？

對我嚟講fedex名氣大啲
可能唔同年代
“Fedex使命必達”

一樣啊

我fedex都送到左幾日，但信用卡都未收錢，好奇都想知係咪walkin都有優惠

DHL 賣晒廣告嘛
其他好少可有廣告

Scale dhl 係最大，但寄文件去英國三間service 一樣兩日到，所以一定揀最平果間，貴啲唔代表唔會寄失，好多時寄失係甩咗張label 變咗無人認領件

放心，一定會收你錢

捐錢呀，隔咗一日都郁唔到1%有無搞錯呀，咁難得善長係自己，受益人都係自己，咁都唔支持下。Hong Kong Watch 真係有做嘢兼做到嘢架，BN(O)有擴權嘅機會唔少功勞黎自Hong Kong Watch

我兩個禮拜都未收錢

我個時都係差唔多一個月後先扣錢

全部影成A4啦

Received the status update too! FINALLY

5月2 document received 6月17 approved
update下進度

試左兩次都一星期內扣錢

如果fedex速遞
你地係咪去文具店買定個靚靚公文袋？
定買個盒

Walkin佢有個袋比你

我諗住上門取貨呀

fedex個網廢到
搞唔撚掂

唔關事
係開account果到出事
冇收到email 之後寄件又要入9個位既code
我上黎連登都見到其他人有同樣情況

無email架
9個字code reg個時出一次，無save低就bye
係好on9

算啊 過咗去

我冇啊 轉咗dhl 370 第2日上門收

係 walk-in都有

其實我都驚
因為之前郵局係貼落去
但我見DHL 個將label 係攝入袋應該好d 掛

可以online web chat問

其實印shipping label嗰陣有提你哋要印三張
印一張即係自己玩自己

手寫單我就唔清楚佢哋點處理
不過手寫單係NCR過底紙嚟一樣有幾張

人地比晒指引要印晒咁多張，即係你申請bno 人地要乜你比乜，唔好比少咁解

尋日有巴打話4號轉左
以為今日到5號轉

推

剛剛sms話收到文件

4號轉左幾日
5號應該要等下星期

剛剛收到sms話收到了

我6月10號送到過去 岩岩個EMAIL話我仲未送到 想問是咪正常?

咁咪好囉，我4號仲等緊

係呀，睇標題啦

想問用身份證大法三樣都PASS係咪已經可以直接上網向HMPO report loat passport 再俾錢申請BNO?
定係要再send SAR request 等佢confirm ?

要SAR 去拎reference 到時寄文件要夾埋入去
否則佢會問你拎

Include formal proof of identity from the person whose personal information it is. Acceptable proof of identify are:- a copy of the person's passport / driving licence / an original of a recent utility bill or bank statement. Upon receipt of the request, however, additional information or documents may be required according to the individuals circumstances, for example if there is a court order involved.

佢講到係要三樣定要一樣 定係全都要？
1. 宜家既passport (睇一樓google docs 理解到應該要每頁都scan?)
2.Driving licence
3. 正本電費單or bank statement (係想要address proof?)

想減低back and forth 通常佢會唔會request additional docs ?
E.g岀世紙 如果要我可以預先Attach 埋上去

P.s 多謝巴打你 好開心有一思生機可以申請BNO

佢咁寫係俾其中一樣
但穩陣可以俾晒
Passport 要全彩影成本
我都有照俾出世紙copy
我個case連身分證大法都唔中

你就好
咁多個步驟係佢確認收到呢個步驟最難捱

你唔中邊樣 ？
我分享左俾我個fd睇 佢一睇到佢身分證簽發日期係97年11月 即刻灰撚左
如果係咁可以照叫佢試試SAR先

留名，10 號送到 但都未回

身分證簽發日

六月四號HMPO簽收左
18號 Application being processed
好撚擔心呀
申請個時我依稀記得細個見過本野
咁就好衝動咁申請左

屋企人唔記得又搬過幾次屋
我怕自己記錯

宜家見到being processed好驚HMPO會拒絕

Application being processed係咪實得架啦

咁我12號簽收唔使急
頭先先收到個email叫我send野

身份證大法中唔中？有無報lost？

我5號簽收 岩岩收到email話received
佢地應該真係忙到癲左

5 號未有

I know that feel bro

4號M Moran 苦主

一日爆 post 都試過啦

有優惠呀
我12號簽收，16號扣數

想問寫信無法提交文件個理由個template點寫
之前見過搵唔返出黎

XXX is missing because YYY咪得囉
將堆嘢砌返做formal letter啫

5號簽收
尋晚轉左Documents received
純粹分享下資訊

有無巴絲 依排DHL左去 UK？
DHL 話16號 送到&簽收左
但依家BNO個邊都未update

parent ' document
要交
-full birth or adoption certificates for both parents

-naturalization or registration cerificates for both parents

父母唔係住uk都要交呢d資料？
以上兩項都無

點搞

望個post個標題讀一次

對唔住岩岩讀左100次

幾號approve?

五月尾已經經上報失，但無ref no.
六月再網上報失都係無ref no.

但係印左LS01張表連同申請表一齊速遞去

身分證大法係中左兩個

身分證簽發日期係0x/97
係咪唔一定要06
如果唔係嘅話咁我就全中啦

唔係97出世喺要全中

唔係97出世
早過97
不過身份證首次簽發日期係03/97

97年3月即係全中啦
01－06／97都係中

我以為一定要係06/97

等update真係好漫長

要6-97或之前簽發，你有無清楚了解份doc？做乜要寄LS01同申請表？你想人哋收多筆處理費？知唔知紙本申請貴啲？點解要報兩次失？你覺得人哋好得閒剩係做你一份？你似乎完全唔了解你有咩ground去續證，成件事一知半解，以為俾咗錢就一定搞掂？

依家你個申請會交PE批核，批唔批會再通知你，無得急，你依家數起三國月後無消息先再問啦！因為你自己將件事搞到複雜晒，我係PE第一時間攞埋一便先，反正報失程序未完，慢慢處理！舊年正常返工日子，類似嘅有人等足三個月，依家返唔齊工呢就

Send email 問Officer 佢叫我報多次架師兄
份doc拉落d全白色睇唔到呀
而且唔係個個人申請都係睇到連登post先
我上google 搵教學咪又話我唔識自己搵一知半解乜乜柒柒做伸手黨
我係跟住教學話要LS01嘅
填完保險d唔岩咪忽略囉
唔通等差緊份先寄

原來你跟咗其他教學，仲睇唔清楚份doc，難怪你成件事偏離份doc咁多，亦唔了解身份證大法同報lost啲情況！咁你可唔可以放圖上嚟，睇吓邊啲位白晒睇唔到，等樓主跟進一下？

SAR 有無試過
耐就耐D
但佢地會覆你有定無
不過我記得我有朋友整係無send Ref. number

之前起碼等左一個
依家應該再耐d
同埋hmpo email 有時會跌落junk mailbox

唔知係咪load唔到
我返屋企再試下
不過我都交左錢申請左
有就有
冇就冇啦

咁多年人仔係我記憶入面係有bno
呢排睇得post太多搞到自己好唔肯定
好驚係d post改變左自己記憶

你3-97出身份證，有5年期，有用過有記憶，機會大嘅，可以轉過頭搵返佢出嚟添！

宜家愈諗愈多野
會唔會係自己記錯
會唔會係特衰護照
會唔會其實我冇

我等緊SAR回覆

7-97前，11歲前出身份證，一係申請CI一係bno，咁你覺得係咩？

最好包好
我前幾日個收件阿叔冇帶信封上門，落到車先幫我袋入信封，label最好印兩張

呢幾日好似靜咗 高峰期應該過咗

我約office hour上黎，佢早兩三個鐘到個打俾我確定我得唔得閒

以為冇新㖭

做死HMPO

此post準備又hit番

幫我老豆老母取消左舊個本好多次（之前擁有過但搵唔返）
但英國個本都冇official咁話取消左
早幾日睇左篇文話可以唔洗等佢取消，直接apply新嘅bno, 想問係咪真係可以咁做？

連仔將個由政事臺轉咗去WORLD臺

4號Fedex M Moran，依然等緊update

same

X5

好多M Moran苦主

經DHL送過去，6月11日話R Moran已經簽收左，但剛剛passport office send左email 同sms話仲未有 點算

睇POST名

sorry

頭時一見到sms個人就亂左 咁我就等多幾日先

新華社公布港區國安法內容 在港設立維護國家安全公署

肯定有bno咪直接申請囉，有無睇doc先？

我係網上報咗 意外遺失bno
會唔會再send reference number 比我
過咗兩星期仲未收到

舊bno 2001年簽發
但電腦系統當左你係第一次申請
係咪正常 大部分人都係咁？

明白，感謝
想問埋呢張野係咪要print埋出嚟填同寄
想double confirm 怕做錯🙏🏾🙏🏾麻煩曬

你本嘢唔見咗咩

你係LOST咩

係啊我係online 到報咗搬家所以lost
我回錯咗comment
我係#913
唔好意思唔該曬

呢張咩黎
睇頂置

啲問題真係災難級

Btw 捐錢呀, 終於升咗1%啦，但係未夠呀，多多益善善呀各位善長兼受益人

唔好意思啊

因為我睇咗doc寫
英國護照 (正本)
如你是從來沒有自己一本護照但自己的名字包括在父或母或任何人的英國護照而首次申請英國護照者 你須要提供該本包括你名字的護照讓HMPO職員作為證明文件。該護照將會於整個申請程序完畢後，將與其他一同遞交的文件送回府上。  如果該本護照已經遺失，你無需填寫LS01表格或向警方報失，你只需於Additional information一欄填寫該本護照已經遺失即可。此護照並不是你本人所有，所以如果該護照原本就是無被剪角的話，此護照將會完整歸還

我想問上面兩段係AB因果定係兩段獨立🙏🏾🙏🏾🙏🏾

我理解係
Case 1 有bno (咩都唔使理直接寄）
Case 2 無擁有過bno但父母bno有自己名(如上解決）
Case 3 有擁有過bno但遺失左 (係咪如果該本護照已經遺失，你無需填寫LS01表格或向警方報失，你只需於Additional information一欄填寫該本護照已經遺失即可。)

我怕我理解錯(如果該本護照已經遺失，你無需填寫LS01表格或向警方報失，你只需於Additional information一欄填寫該本護照已經遺失即可。) 呢段係指父母bno遺失了但我又in case第一次申請先咁做

麻煩曬🙏🏾🙏🏾🙏🏾

你申請續期
你本舊BNO遺失
ONLINE REPORT LOST

太長時間冇續期
當First British passport續期

唔一定 有朋友 97年一月同三月出世
身分證簽發日期係9月 send email去HMPO check完一樣發現係有BNO嘅

想問下依家副簽係咪唔使簽埋兩張相寄過去喇？
我早幾年搞要搵人簽
但係依家幫屋企人搞好似冇左呢樣野？
Upload左張相已經ok??

97年出世
登記BNO到97年9月

thanks

所以97年6月30日或之前出世嘅case 如果身份證係97年7月至12月簽發嘅，最好就SAR下啦，身份證大法唔包呢啲人一定有，因為可以係因簽發特區讙照而取得

A 嘅第一段係講included child case
第二段係講緊included child case 唔見咗嗰本有印佢名嘅護照嘅情況要點做。嗰本嘢本來就唔係申請人嘅，做咩要幫人報失。

你唔見咗你嗰本獨立自己一本，當然你quote出黎嘅呢兩段都唔關你事。

你online報完失係唔使再填LS01，你鍾意簽多張我唔阻止你但無需要。

父母係內地結婚
係咪要揾專業翻譯機構去翻譯本結婚證

以為副簽最煩
原來呢d細微位先最攞命

大陸文件算把啦，而且父母資料同文件通通次要，最緊要本舊證，交唔到嘅嘢寫信解釋！

唔知宜家做到幾時嘅申請呢

幾號開始process架?

個個ching 都r moran 簽
但我係 STEPHEN JONES簽既

佢哋唔係做死一條友簽收嘅

得一個會簽到手軟，屌晒老母

使唔使傾埋邊個簽收
明星咩頂你班友仔

我完全無交父母，祖父母野都ok

最緊要係自己嘅文件

將來平到權
去mail room逐個簽名握手

留返個list 寫感謝信

捐錢呀，三十幾萬有效護照持有人，捐咗嘅一萬人次都無，世上無不勞而獲嘅嘢，債主去債仔屋企追數，揸車都要油錢，搭車都要車錢啦，有事先鍾無艷，無事就拎去墊煲底，屌啦媽

快啲拎銀紙收我皮

其實簽收黎講
一百份同一地點既唔係應該電子化一野簽晒咁既咩
好似送貨咁GROUP埋晒一LOG野咁做

對住速遞個人可能係
對住自己嘅computer system就慢慢逐個pex no打落去

無咪寫信解釋囉

批嗰個先緊要，不過永遠唔會知係邊個！

創造就業職位
肯定要加人手啦

咁拆件同分文件再貼bar code貼紙scan文件入盒，可能已經唔同人手。講真，有護照直情一掃就讀到，即刻搵得返pex no啦！報lost就麻煩啲！真係要人手入！

舊年暑假加咗百幾part time！

想問下fedex 無帳單 又唔扣錢 係咩玩法

你又係邊度聽埋啲fake news 呀

幾多都得，邊個講埋呢啲白痴嘢？

想問問大家續bno 個時係咪要埋老豆老母d 資料？
已經拎唔返d 資料咁仲可唔可以唔填屋企人資料黎申請

同屋企人關係唔好

睇頂置
睇DOC

唔該哂
一陣望參google doc 先

D問題過左咁耐都仲係一式一樣

sor 發雞盲

應該係d五毛散播

直情匪語嚟

有無巴打係5月頭寄 status已經aprroved

唔知黎緊星期一二會update未

有d 5號6號既approve曬

想問DHL 仲洗唔洗book時間
Walk in得唔得？

UPS 個 Label 網好煩好舊，要用IE或手機Chrome 至開到...

Set Document 0.5 kg咁做...
UPS Saver...
報價23X，網上入CODE再折17X...
攬唔掂就先打電話去UPS Hotline 問寄文件 去利物浦L39BP，問佢報價，問注意事項....
之後唔經Hotline 投遞，自己另網上投遞...

呢D都on 9
我簽左過十個都未比人問
D 共匪阻人拎BNO真係無所不用其極

之前好似有區議員簽咗過百份

『薪火post』BNO 續期資訊(86) APPROVE到四月頭 HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

肯定兩老之前擁有過，但唔見左咁解
咁都直接apply得？thanks

會抽問嘅，唔好太老定，最緊要真係識就無問題！

份doc內有關additional information ，係咪應該劃咗佢，依家系統應該無咗呢一欄俾人入。

上次睇新聞就話個區議員剩係幫啲識嘅街坊簽
網台主席就真係痴撚線

主持

鄭大班移民前成日叫人上去D100搵佢簽，佢話所有聽眾都係佢朋友！

請問大家宜家大約approve 到幾時？ 5月6號的申請？

咁快APPROVE應該都係有舊證既續期
以往都係幾日攪掂
報LOST既應該要耐D